ðŸ“˜ Level 1: Python Basics (Beginner)
ðŸŽ¯ Goal: Understand Python syntax, data types, and core logic.

âœ… Python setup	Installing Python, VS Code/Jupyter
âœ… Syntax & indentation	print(), comments, indentation rules
âœ… Variables & data types	int, float, str, bool
âœ… Input/Output	input(), print()
âœ… Operators	+, -, *, /, //, %, **
âœ… Conditional statements	if, elif, else, logical operators
âœ… Loops	for, while, break, continue
âœ… Functions	def, arguments, return values
âœ… Error handling	try/except, raise, finally
âœ… Lists	Indexing, slicing, loops
âœ… Tuples	Immutable sequences
âœ… Dictionaries	Key-value access, .get(), .items()
âœ… Sets	Uniqueness, set operations



---

ðŸ“— Level 2: Intermediate Python
ðŸŽ¯ Goal: Write full programs, use file I/O, and understand OOP.

âœ… String methods	join, split, strip, replace
âœ… List comprehensions	[x for x in list if ...]
âœ… File handling	open(), read/write, with
âœ… Modules & packages	import, math, random, custom modules
âœ… Object-Oriented Programming	class, __init__, self, inheritance
âœ… Lambda functions	Anonymous functions
âœ… Decorators	@decorator, logging, auth
âœ… Iterators & generators	yield, custom iterables
âœ… Recursion	Base case, call stack
âœ… Date & time	datetime module
âœ… Virtual environments	venv, pip, requirements.txt



---

ðŸ“™ Level 3: Advanced Python
ðŸŽ¯ Goal: Use Python like a pro with deep system and performance knowledge.


âœ… Python memory model	Mutable vs immutable, references
âœ… Closures & scopes	nonlocal, LEGB rule
âœ… Context managers	with, __enter__, __exit__
âœ… Advanced decorators	Argumented decorators, chaining
âœ… Multithreading & multiprocessing	threading, multiprocessing
âœ… Async programming	async def, await, asyncio
âœ… Type hinting	x: int, def f(a: str) -> bool:
âœ… Unit testing	unittest, pytest, test coverage
âœ… Debugging & profiling	pdb, cProfile, timeit
âœ… Packaging	setup.py, wheel, PyPI publishing



---

ðŸ“Š Level 4: Data Science & Visualization
ðŸŽ¯ Goal: Analyze, clean, visualize, and present data using Python.


âœ… NumPy	Arrays, matrix ops, broadcasting
âœ… Pandas	DataFrames, filtering, joins, cleaning
âœ… Matplotlib & Seaborn	Plots, graphs, visual storytelling
âœ… Scikit-learn basics	Regression, classification, pipelines
âœ… Data cleaning	Handling missing data, outliers
âœ… Exploratory Data Analysis	Descriptive stats, visual trends
âœ… Working with CSV, Excel, SQL	I/O from real datasets
âœ… Real projects	Sales analysis, surveys, sports stats



---

ðŸ¤– Level 5: Machine Learning & AI
ðŸŽ¯ Goal: Build ML models and deploy AI apps.


âœ… Scikit-learn advanced	Grid search, cross-validation
âœ… Feature engineering	Scaling, encoding, feature selection
âœ… Regression, classification	Linear, logistic, SVM, KNN
âœ… Unsupervised learning	K-Means, PCA, clustering
âœ… Deep learning (PyTorch/TensorFlow)	Tensors, training, backprop
âœ… Neural networks	CNNs, RNNs, Transformers
âœ… NLP	Tokenization, embeddings, sentiment analysis
âœ… Model evaluation	Confusion matrix, ROC, precision/recall
âœ… Model deployment	Flask/FastAPI, Streamlit, HuggingFace
âœ… MLOps basics	Versioning, monitoring, pipelines



---

ðŸ§  Level 6: FAANG-Level System Design & Coding

ðŸŽ¯ Goal: Solve interview questions and build scalable systems.


âœ… Data structures	Arrays, linked lists, trees, heaps
âœ… Algorithms	Binary search, sorting, DFS/BFS, DP
âœ… Leetcode patterns	Sliding window, two pointers, recursion
âœ… System design basics	APIs, caching, scalability
âœ… Distributed systems	Load balancers, databases, queues
âœ… Big Data tools	Spark, Hadoop, Airflow basics
âœ… ML system design	Feature stores, latency, retraining
âœ… High-level architecture	FAANG-style diagrams & decisions



---

ðŸ’¼ Level 7: Portfolio & Career Prep

Activity	Description

âœ… Git/GitHub	Version control, collaboration
âœ… Real-world projects	End-to-end apps, APIs, dashboards
âœ… Interview prep	DSA problems, mock interviews
âœ… Resume/LinkedIn/GitHub setup	Make your profile FAANG-ready
âœ… Open source contribution	GitHub issues, PRs, forks
âœ… Personal brand	Blogs, Kaggle, Medium, Stack Overflow


